При реализации змейки было рассмотрено два варианта: 
1. хранить значения всех ячеек поля, в том числе змейку;
2. не хранить поле, а хранить только саму змейку, ее части и препятствия.

Был выбран второй вариант, так как не все ячейки поля важны и будут когда либо использованы, а значит нет смысла хранить большой массив значений. 

Что еще можно сделать:

1. Вынести добавление части змеи из объекта змея, чтобы не нарушать логики распределения обязонностей объектов;
2. Сделать чтобы часть змеи выпадала не случайно, а случайно с учетом положения змеи и не попадала на саму змею;
3. Вынести логику столкновений из объекта змеи;
4. Добавить препятствия;
5. Добавить автоматическое движение змеи с вычисление наилучшего пути прохождения.
